第二屆憑剪影估動漫角色大賽

上屆賽況

出題規則：
1. 一定要有原圖
2. 剪影圖唔可以係自己畫出嚟
（上個Post有人畫個黑色圓形出嚟就話係波波球俯視圖 ）
3. 剪影圖要有淺色底（最好白色），原圖可以唔洗
4. 有人估中或者開估嗰陣要Post返原圖，講返作品名＋角色名
（可以避免爭論，同埋畀多啲人認識套作品同個角色 ）
5. 請盡量用全身圖、普通造型

為咗避免誤會，答題嘅最好都講埋作品名
因為有時唔同作品都會有角色撞名

爆POST

上個Post仲有好多都未開估

歡迎翻炒角色，但係唔同剪影

整剪影圖方法

揾角色圖（全身、透明背景優先）
用一般Photo Editor打開（我自己係用GIMP）
如果係透明背景，直接Select非透明部份（唔同軟件唔同方法，請自行Google）
（GIMP：Layer > Transparency > Alpha to Selection）
否則自己慢慢勾返個角色出嚟
然後
加新白色Layer，將Select咗嘅部分填黑，作為剪影圖
如果係透明背景，就加多個新白色Layer，乜都唔洗做，作為原圖嘅底色

留名

整剪影圖方法2 （我未試過）
（由 悲酥清風 提供）

用 Microsoft Word 移除背景
亮度Set到最低
對比度Set到最高

比貼士
其實唔係巨人係角色黎

呢個講多少少
如果真係揾唔到透明背景嘅話，就盡量揾純色背景
咁會容易啲勾返個角色出嚟

GIMP：
揀Fuzzy Select Tool
然後Click一下個背景
如果Select唔哂就Tune吓Threshold
可能有需要再周圍Click多幾吓
覺得Select哂個背景之後就Right Click > Select > Invert
咁就變咗Select咗個角色

Photoshop：
請參考上一個Post #640

比卡超！

Fake哂
一日冇原圖都好難相信唔係

可以當係多啦A夢扮火影啲fd

呢啲真係揾撚估到
如果係套作品入面惡搞過嘅都仲OK
起碼睇過套嘢嘅話都仲有可能會認得
好似銀時扮路飛咁

BTW 咁究竟角色名係咩

真係有個黑色圓形波波球既

姬塔都出埋

神樂？

乜撚野嚟架
寄生獸嚟？

月臣 ？

發現有好多角色上個POST都冇
我又玩下先
1.難度
2.難度

3.難度

4.難度

5.難度
全部用小畫家填色
填得唔係幾好
特別係第3張真係好差

麻倉葉?

1係涼宮

2係L?

渚薰？

5,澤田綱吉

難度：1

知道係咩動畫咩角色
但係噏唔出個名

亞古獸

夕城美朱?
不思議遊戲果套個女主角

彩雲國物語女主角吓話

玩到而家

諗起個堆比卡超圖

助手?

放埋上個po未有人估果張
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7. 係手機game角色來

西宮硝子

1. 海未？

7. 德皇 kar98k

兩個都中！

其實手機驚唔算動漫啩

sor

1.涼宮春日

3.麻倉葉

4.紅秀麗

4: 吹奏吧 - 高坂麗奈

5係毒島冴子？

4啱 5錯

5 安達垣愛姬

中～

1星

1

2竟然未有人估中，我仲以為係最簡單
3

4

5

2唔係L咩

美杜莎?

2. 小岩井四葉

冇人估...出簡單D

正解

SORRY睇漏左
自隊一打

繼續
1.難度

2.難度

3.唔記得有冇人出過,難度

4.難度

5.特別少少,難度

4.Lucky Star 泉此方

1 里包恩
2 夏娜？

不是夏娜

2桐子

5係Bakura

人馬小姐個隻蛇人

花丸?

花火?

出兩張先，都係黎自同一個系列
(唔同季數畫風有差，同埋算係有D舊)
1.

2.
呢個可能有小小難

上個post d頭髮飛起哂果個係聖槍十三騎士個大佬

非也

Yes

冇人估3
2仲未有人中

比少少提示
2套野啱啱完第2季
3係童年回憶

2小埋？

唔同年代有唔同童年回憶喎

中,差第三

難易度：★☆☆☆☆

難易度：★★☆☆☆

其實你想唔想人估到

....

剪成後腦都冇埋點估

Yui

刀劍神域 - 結衣 / 由依（Yui）

新八？

我愛羅

銀魂 - 志村新八

火影忍者 - 我愛羅

我個人認為呢幅唔應該用嚟出題

3 加旋？

巴麻美

小丸子個同學？

好似係hunter角色🤔

奈葉

講到個姓當你答啱

Post原圖嗰陣講返作品名同角色全名好嗎

車厘龜

炸雞🍗味

屌晒你地老母

表示冇童年唔識佢

正確答案係
櫻桃小丸子 - 山田笑太

其實我都淨係知佢姓山田
Google咗先知全名

魔法少女奈葉?

刀劍神域 莉法

比絲姬

1.家庭教師REBORN-reborn

2.乾物妹小埋-土間埋

3.魔法小神童加旋-加旋

4.幸運星-泉此方

5.遊戲王-貘良了

搵番黎已經係剪影
比張近似啦
Hunter X Hunter 比絲姬·古露嘉

魔童叔叔？

疫苗人

你啱

尖頭文系列 平均應該5星

2.紅丸
3.冇睇op 唔識

1排骨飯/拜高安?

當答錯

早知剪走個光環

點解

屌

刀劍神域 桐谷直葉

殘廁

ching ho ball

收皮啦屌你老母

巧惡牙

明明你同牙直都係殘廁

冰個牙

我老婆

死毒撚收皮啦

個個都話係佢老婆
唔難得變殘廁

On9 直葉只屬於我

我仲以為呢個會畀人秒

3. op個 strawberry

奇犽

錯

聲之形 石田

來自深淵果個？

奇你老母犽

唔該哂

犽你老母咩，基路亞都唔識

等我又玩下先

圖2小暗

中

動物朋友嘅博士

呢張up過